{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_006438",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=844&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=23&ccbaAsno=01050000&ccbaCtcd=31&ccbaCpno=2333101050000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1987-02-12",
        "domain": "자연관광",
        "title": "김균선생묘"
    },
    "text": "金均先生墓 (김균선생묘)\\n\n京畿道広州市五浦邑陵坪里山89-1番地\\n\n京畿道記念物 , 金均(キム·ギュン,~1398)先生は高麗末期の朝鮮初期の刺青で本館は慶州。 高麗で生員試験に合格して典法判書まで務め、朝鮮開国功臣3等翼大開国功臣の功臣号を受け、鶏林君に封ぜられた。 「金均先生の墓」は朝鮮時代中期に失伝されたことを子孫であるキム·サモク(1740~1829)が広州留守番として在任(1799~1801)中に老人たちに尋ねることになったという。 「金均先生の墓」は前配安東クォン氏と後配無松ユン氏と合葬されたというが、現在墳丘は上下2基で造成されており正確にどこに誰が埋葬されているのか分からない。 長方形の墳丘は護石を囲んでおり、墳丘周辺に曲杖が設置されている。 1888年に建立された墓標は、元首方墳（円首方墳）の形をしている。 朝鮮初期様式の文人石2組が樹立されているが、これは先生と夫人が一緒に埋葬されているという意味だ。 望柱石は19世紀の作品であり、夕日、望柱石、石像、香炉石などは現代に製作したものだ。",
    "QA": [
        {
            "question": "金均先生墓はどこにありますか？",
            "answer": "金均先生墓は京畿道広州市五浦邑陵坪里山89-1番地にあります。"
        },
        {
            "question": "金均先生はどの時代の人物ですか？",
            "answer": "金均先生は高麗末期の朝鮮初期の人物です。"
        },
        {
            "question": "金均先生はどのような地位や称号を持っていましたか？",
            "answer": "金均先生は生員試験に合格して典法判書まで務め、朝鮮開国功臣3等翼大開国功臣の功臣号を受け、鶏林君に封ぜられました。"
        },
        {
            "question": "金均先生の墓はいつ失伝されたのですか？",
            "answer": "金均先生の墓は朝鮮時代中期に失伝されたとされています。"
        },
        {
            "question": "金均先生の墓はどのような形をしていますか？",
            "answer": "金均先生の墓は長方形の墳丘で、護石で囲まれています。"
        },
        {
            "question": "金均先生の墓には何が置かれていますか？",
            "answer": "金均先生の墓周辺には曲杖が設置されています。"
        },
        {
            "question": "金均先生の墓標はいつ建立されましたか？",
            "answer": "金均先生の墓標は1888年に建立されました。"
        },
        {
            "question": "望柱石は何世紀の作品ですか？",
            "answer": "望柱石は19世紀の作品です。"
        },
        {
            "question": "墓標にはどのような意味が込められていますか？",
            "answer": "墓標には先生と夫人が一緒に埋葬されているという意味が込められています。"
        },
        {
            "question": "現代に製作されたものとしては何がありますか？",
            "answer": "現代に製作されたものとしては夕日、望柱石、石像、香炉石などがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 340,
        "QA": 352
    }
}